## 学会発表  
学会発表は以下の手続きで行います。  
  
0. 参加する学会を決める  
先生と相談して、参加する学会を決定します。  
  
1. 登壇申し込み  
学会のホームページから登壇申し込みを行います。  
この際、以下の内容を入力する必要があるため、事前に先生にチェックしてもらったのち、 共同発表者にも確認してもらう作業が入ります。  
* 発表タイトル  
* 発表申請するセッションの選択  
* 自身、連名で記載する共同研究者の所属  
* 妙録に乗せるための概要（通常100-200字)  
  
提出後に事務方からメールが送られてくるので、関係者にメールで転送します。  
  
2. 予稿（要旨）提出  
wordファイル1枚～2枚で発表要旨を作成し、提出します。  
こちらも事前に先生に確認をとる必要があります。  
(学会によっては1, 2の手続きが同一の場合もあります。)  
  
こちらも発表申込同様、提出後に関係者に展開します。  
  
3. プログラム決定、日時確認  
発表日時がメールで送られてくるため確認し、発表資料の作成を行います。  
資料作成方法は[aaa][0]  
  
### 締切について  
1, 2それぞれに締め切りが設定されてますが、締め切り1週間ほど前には先生のチェックを終えて事前に関係者に展開→全体にチェックをもらって提出->提出した旨を報告(転送)とするのが理想的です。  
  
### 所属について  
面倒ですが、共同発表者の所属の正式名称や略称などを把握しておく必要があります。立教大学理学部では立教大理という略称になります。大学院生でも大学院を明記する必要はなく、学外向けには常に立教大学理学部で申請します。  
英語表記も併せて行う場合がおおく、Rikkyo Univ.といった形で記載します。  
(国際学会の時は学部まで英字記載する必要があります。School of, とかCollege of とか色々な言い方がありますが、先生はFaculty of Scienceを使っています。)  
望月先生は東大の生産研というところにも所属しているため、東大生研の所属も追加する必要があります  
東大の英語略称は特殊で、(University of Tokyoなため)Univ. Tokyoになります。この辺各々で違って面倒ですが、大学のホームページの記載を確認するのが一番良いかと思います。  
  
